# Korean translations for PACKAGE package.
# Copyright (C) 2025 THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# Automatically generated, 2025.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-03-19 00:06+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2025-02-23 13:40+0800\n"
"Last-Translator: Automatically generated\n"
"Language-Team: none\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/http_trigger.py:135
msgid "Dict Http Body"
msgstr "사전 형식 HTTP 본문"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/http_trigger.py:139
msgid "Parse the request body as a dict or response body as a dict"
msgstr "요청 본문을 사전 형식으로 또는 응답 본문을 사전 형식으로 파싱합니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/http_trigger.py:165
msgid "String Http Body"
msgstr "문자열 HTTP 본문"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/http_trigger.py:169
msgid "Parse the request body as a string or response body as string"
msgstr "요청 본문을 문자열로 또는 응답 본문을 문자열로 파싱합니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/http_trigger.py:195
msgid "Request Http Body"
msgstr "요청 HTTP 본문"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/http_trigger.py:199
msgid "Parse the request body as a starlette Request"
msgstr "요청 본문을 Starlette 요청으로 파싱합니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/http_trigger.py:227
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/operators/flow/composer_operator.py:110
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/operators/flow/composer_operator.py:225
msgid "Common LLM Http Request Body"
msgstr "일반 LLM HTTP 요청 본문"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/http_trigger.py:231
msgid "Parse the request body as a common LLM http body"
msgstr "요청 본문을 일반 LLM HTTP 본문으로 파싱합니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/http_trigger.py:307
msgid "Common LLM Http Response Body"
msgstr "일반 LLM HTTP 응답 본문"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/http_trigger.py:311
msgid "Parse the response body as a common LLM http body"
msgstr "응답 본문을 일반 LLM HTTP 본문으로 파싱합니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/http_trigger.py:759
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/http_trigger.py:991
msgid "API Endpoint"
msgstr "API 엔드포인트"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/http_trigger.py:759
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/http_trigger.py:996
msgid "The API endpoint"
msgstr "API 엔드포인트"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/http_trigger.py:762
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/http_trigger.py:774
msgid "Http Methods"
msgstr "HTTP 메서드"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/http_trigger.py:767
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/http_trigger.py:779
msgid "The methods of the API endpoint"
msgstr "API 엔드포인트의 메서드"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/http_trigger.py:769
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/http_trigger.py:783
msgid "HTTP Method PUT"
msgstr "HTTP 메서드 PUT"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/http_trigger.py:770
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/http_trigger.py:784
msgid "HTTP Method POST"
msgstr "HTTP 메서드 POST"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/http_trigger.py:781
msgid "HTTP Method GET"
msgstr "HTTP 메서드 GET"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/http_trigger.py:782
msgid "HTTP Method DELETE"
msgstr "HTTP 메서드 DELETE"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/http_trigger.py:788
msgid "Streaming Response"
msgstr "스트리밍 응답"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/http_trigger.py:793
msgid "Whether the response is streaming"
msgstr "응답이 스트리밍 방식인지 여부"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/http_trigger.py:796
msgid "Http Response Body"
msgstr "HTTP 응답 본문"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/http_trigger.py:801
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/http_trigger.py:1079
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/http_trigger.py:1130
msgid "The response body of the API endpoint"
msgstr "API 엔드포인트의 응답 본문"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/http_trigger.py:805
msgid "Response Media Type"
msgstr "응답 미디어 유형"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/http_trigger.py:810
msgid "The response media type"
msgstr "응답 미디어 유형"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/http_trigger.py:813
msgid "Http Status Code"
msgstr "HTTP 상태 코드"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/http_trigger.py:818
msgid "The http status code"
msgstr "HTTP 상태 코드"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/http_trigger.py:829
msgid "Dict Http Trigger"
msgstr "사전형 HTTP 트리거"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/http_trigger.py:834
msgid ""
"Trigger your workflow by http request, and parse the request body as a dict"
msgstr "HTTP 요청으로 워크플로를 트리거하고 요청 본문을 사전형으로 파싱합니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/http_trigger.py:840
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/http_trigger.py:899
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/http_trigger.py:970
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/http_trigger.py:1119
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/http_trigger.py:1176
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/http_trigger.py:1225
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/ext_http_trigger.py:42
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/ext_http_trigger.py:98
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/llm_operator.py:97
msgid "Request Body"
msgstr "요청 본문"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/http_trigger.py:843
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/http_trigger.py:1122
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/http_trigger.py:1179
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/http_trigger.py:1228
msgid "The request body of the API endpoint"
msgstr "API 엔드포인트의 요청 본문"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/http_trigger.py:888
msgid "String Http Trigger"
msgstr "문자열 HTTP 트리거"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/http_trigger.py:893
msgid ""
"Trigger your workflow by http request, and parse the request body as a string"
msgstr "HTTP 요청으로 워크플로를 트리거하고 요청 본문을 문자열로 파싱합니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/http_trigger.py:903
msgid "The request body of the API endpoint, parse as a json string"
msgstr "API 엔드포인트의 요청 본문을 JSON 문자열로 파싱합니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/http_trigger.py:959
msgid "Common LLM Http Trigger"
msgstr "일반 LLM HTTP 트리거"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/http_trigger.py:964
msgid ""
"Trigger your workflow by http request, and parse the request body as a "
"common LLM http body"
msgstr ""
"HTTP 요청으로 워크플로를 트리거하고 요청 본문을 일반 LLM HTTP 본문으로 파싱합니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/http_trigger.py:974
msgid "The request body of the API endpoint, parse as a common LLM http body"
msgstr "API 엔드포인트의 요청 본문을 일반 LLM HTTP 본문으로 파싱합니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/http_trigger.py:979
msgid "Request String Messages"
msgstr "요청 문자열 메시지"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/http_trigger.py:983
msgid ""
"The request string messages of the API endpoint, parsed from 'messages' "
"field of the request body"
msgstr ""
"API 엔드포인트의 요청 문자열 메시지, 요청 본문의 'messages' 필드에서 파싱됨"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/http_trigger.py:1036
msgid "Example Http Response"
msgstr "예제 HTTP 응답"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/http_trigger.py:1040
msgid "Example Http Request"
msgstr "예제 HTTP 요청"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/http_trigger.py:1062
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/http_trigger.py:1082
msgid "Example Http Hello Operator"
msgstr "예제 HTTP 인사 Operator"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/http_trigger.py:1068
msgid "Http Request Body"
msgstr "HTTP 요청 본문"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/http_trigger.py:1071
msgid "The request body of the API endpoint(Dict[str, Any])"
msgstr "API 엔드포인트의 요청 본문(Dict[str, Any])"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/http_trigger.py:1076
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/http_trigger.py:1127
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/ext_http_trigger.py:106
msgid "Response Body"
msgstr "응답 본문"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/http_trigger.py:1102
msgid "Request Body To Dict Operator"
msgstr "요청 본문을 딕셔너리로 변환하는 Operator"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/http_trigger.py:1107
msgid "Prefix Key"
msgstr "접두사 키"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/http_trigger.py:1113
msgid "The prefix key of the dict, link 'message' or 'extra.info'"
msgstr "딕셔너리의 접두사 키, 예: 'message' 또는 'extra.info'"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/http_trigger.py:1161
msgid "User Input Parsed Operator"
msgstr "사용자 입력 파싱 Operator"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/http_trigger.py:1166
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/http_trigger.py:1215
msgid "Key"
msgstr "키"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/http_trigger.py:1171
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/http_trigger.py:1220
msgid "The key of the dict, link 'user_input'"
msgstr "딕셔너리의 키, 예: 'user_input'"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/http_trigger.py:1184
msgid "User Input Dict"
msgstr "사용자 입력 딕셔너리"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/http_trigger.py:1187
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/http_trigger.py:1236
msgid "The user input dict of the API endpoint"
msgstr "API 엔드포인트의 사용자 입력 딕셔너리"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/http_trigger.py:1191
msgid ""
"User input parsed operator, parse the user input from request body and "
"return as a dict"
msgstr ""
"사용자 입력 파싱 연산자입니다. 요청 본문에서 사용자 입력을 파싱하여 딕셔너리로 반환합니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/http_trigger.py:1210
msgid "Request Body Parsed To String Operator"
msgstr "요청 본문을 문자열로 파싱하는 연산자"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/http_trigger.py:1233
msgid "User Input String"
msgstr "사용자 입력 문자열"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/http_trigger.py:1240
msgid ""
"User input parsed operator, parse the user input from request body and "
"return as a string"
msgstr ""
"사용자 입력 파싱 연산자입니다. 요청 본문에서 사용자 입력을 파싱하여 문자열로 반환합니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/ext_http_trigger.py:31
msgid "Request Http Trigger"
msgstr "요청 HTTP 트리거"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/ext_http_trigger.py:36
msgid ""
"Trigger your workflow by http request, and parse the request body as a "
"starlette Request"
msgstr ""
"HTTP 요청을 통해 워크플로를 트리거하고, 요청 본문을 Starlette Request로 파싱합니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/ext_http_trigger.py:46
msgid "The request body of the API endpoint, parse as a starlette Request"
msgstr "API 엔드포인트의 요청 본문을 Starlette Request로 파싱합니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/ext_http_trigger.py:92
msgid "HTTP Sender"
msgstr "HTTP 발신자"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/ext_http_trigger.py:95
msgid "Send a HTTP request to a specified endpoint"
msgstr "지정된 엔드포인트에 HTTP 요청을 보냅니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/ext_http_trigger.py:101
msgid "The request body to send"
msgstr "보낼 요청 본문"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/ext_http_trigger.py:109
msgid "The response body of the HTTP request"
msgstr "HTTP 요청의 응답 본문"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/ext_http_trigger.py:114
msgid "HTTP Address"
msgstr "HTTP 주소"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/ext_http_trigger.py:115
msgid "address"
msgstr "주소"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/ext_http_trigger.py:117
msgid "The address to send the HTTP request to"
msgstr "HTTP 요청을 보낼 주소"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/ext_http_trigger.py:122
msgid "Timeout"
msgstr "제한 시간"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/ext_http_trigger.py:127
msgid "The timeout of the HTTP request in seconds"
msgstr "HTTP 요청의 제한 시간(초)"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/ext_http_trigger.py:130
msgid "Token"
msgstr "토큰"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/ext_http_trigger.py:135
msgid "The token to use for the HTTP request"
msgstr "HTTP 요청에 사용할 토큰"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/ext_http_trigger.py:138
msgid "Cookies"
msgstr "쿠키"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/awel/trigger/ext_http_trigger.py:143
msgid "The cookies to use for the HTTP request"
msgstr "HTTP 요청에 사용할 쿠키"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/operators/flow/composer_operator.py:42
msgid "Conversation Composer Operator"
msgstr "대화 구성 연산자"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/operators/flow/composer_operator.py:46
msgid ""
"A composer operator for conversation.\n"
"Including chat history handling, prompt composing, etc. Output is "
"ModelRequest."
msgstr ""
"대화를 위한 구성 연산자입니다.\n"
"채팅 기록 처리, 프롬프트 구성 등이 포함됩니다. 출력은 ModelRequest입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/operators/flow/composer_operator.py:51
msgid "Prompt Template"
msgstr "프롬프트 템플릿"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/operators/flow/composer_operator.py:54
msgid "The prompt template for the conversation."
msgstr "대화를 위한 프롬프트 템플릿입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/operators/flow/composer_operator.py:57
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/operators/flow/composer_operator.py:215
msgid "Human Message Key"
msgstr "사용자 메시지 키"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/operators/flow/composer_operator.py:62
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/operators/flow/composer_operator.py:220
msgid "The key for human message in the prompt format dict."
msgstr "프롬프트 형식 사전에서 사용자 메시지에 대한 키입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/operators/flow/composer_operator.py:65
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/prompt_operator.py:356
msgid "History Key"
msgstr "대화 기록 키"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/operators/flow/composer_operator.py:71
msgid ""
"The chat history key, with chat history message pass to prompt template."
msgstr "대화 기록 키로, 대화 기록 메시지를 프롬프트 템플릿에 전달합니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/operators/flow/composer_operator.py:76
msgid "Keep Start Rounds"
msgstr "시작 라운드 유지"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/operators/flow/composer_operator.py:81
msgid "The start rounds to keep in the chat history."
msgstr "대화 기록에서 유지할 시작 라운드입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/operators/flow/composer_operator.py:84
msgid "Keep End Rounds"
msgstr "종료 라운드 유지"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/operators/flow/composer_operator.py:89
msgid "The end rounds to keep in the chat history."
msgstr "대화 기록에서 유지할 종료 라운드입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/operators/flow/composer_operator.py:92
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/message_operator.py:130
msgid "Conversation Storage"
msgstr "대화 저장소"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/operators/flow/composer_operator.py:97
msgid "The conversation storage(Not include message detail)."
msgstr "대화 저장소(메시지 세부 정보는 포함하지 않음)."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/operators/flow/composer_operator.py:100
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/message_operator.py:141
msgid "Message Storage"
msgstr "메시지 저장소"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/operators/flow/composer_operator.py:105
msgid "The message storage."
msgstr "메시지 저장소입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/operators/flow/composer_operator.py:113
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/operators/flow/composer_operator.py:228
msgid "The common LLM http request body."
msgstr "일반적인 LLM HTTP 요청 본문입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/operators/flow/composer_operator.py:118
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/llm_operator.py:105
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/llm_operator.py:208
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/llm_operator.py:223
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/llm_operator.py:370
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/message_operator.py:154
msgid "Model Request"
msgstr "모델 요청"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/operators/flow/composer_operator.py:121
msgid "The model request with chat history prompt."
msgstr "대화 기록 프롬프트가 포함된 모델 요청입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/operators/flow/composer_operator.py:207
msgid "Prompt Format Dict Builder Operator"
msgstr "프롬프트 형식 딕셔너리 생성 연산자"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/operators/flow/composer_operator.py:211
msgid ""
"A operator to build prompt format dict from common LLM http request body."
msgstr ""
"일반적인 LLM HTTP 요청 본문에서 프롬프트 형식 딕셔너리를 생성하는 연산자입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/operators/flow/composer_operator.py:233
msgid "Prompt Format Dict"
msgstr "프롬프트 형식 딕셔너리"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/operators/flow/composer_operator.py:236
msgid "The prompt format dict."
msgstr "프롬프트 형식 딕셔너리입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/operators/flow/dict_operator.py:14
msgid "Merge String to Dict Operator"
msgstr "문자열을 딕셔너리에 병합하는 연산자"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/operators/flow/dict_operator.py:18
msgid ""
"Merge two strings to a dict, the fist string which is the value from first "
"upstream is the value of the key `first_key`, the second string which is the "
"value from second upstream is the value of the key `second_key`."
msgstr ""
"두 개의 문자열을 딕셔너리에 병합합니다. 첫 번째 업스트림의 값인 첫 번째 문자"
"열은 `first_key` 키의 값이 되고, 두 번째 업스트림의 값인 두 번째 문자열은 "
"`second_key` 키의 값이 됩니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/operators/flow/dict_operator.py:24
msgid "First Key"
msgstr "첫 번째 키"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/operators/flow/dict_operator.py:29
msgid "The key for the first string, default is `user_input`."
msgstr "첫 번째 문자열의 키입니다. 기본값은 `user_input`입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/operators/flow/dict_operator.py:32
msgid "Second Key"
msgstr "두 번째 키"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/operators/flow/dict_operator.py:37
msgid "The key for the second string, default is `context`."
msgstr "두 번째 문자열의 키입니다. 기본값은 `context`입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/operators/flow/dict_operator.py:42
msgid "First String"
msgstr "첫 번째 문자열"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/operators/flow/dict_operator.py:45
msgid "The first string from first upstream."
msgstr "첫 번째 상위 소스에서 온 첫 번째 문자열입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/operators/flow/dict_operator.py:48
msgid "Second String"
msgstr "두 번째 문자열"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/operators/flow/dict_operator.py:51
msgid "The second string from second upstream."
msgstr "두 번째 상위 소스에서 온 두 번째 문자열입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/operators/flow/dict_operator.py:56
msgid "Output"
msgstr "출력"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/operators/flow/dict_operator.py:60
msgid "The merged dict. example: {'user_input': 'first', 'context': 'second'}."
msgstr "병합된 딕셔너리입니다. 예: {'user_input': 'first', 'context': 'second'}."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/output_parser.py:38
msgid "Base Output Operator"
msgstr "기본 출력 연산자"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/output_parser.py:42
msgid "The base LLM out parse."
msgstr "기본 LLM 출력 파서입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/output_parser.py:46
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/output_parser.py:55
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/output_parser.py:308
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/output_parser.py:349
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/llm_operator.py:456
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/llm_operator.py:512
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/llm_operator.py:557
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/llm_operator.py:608
msgid "Model Output"
msgstr "모델 출력"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/output_parser.py:50
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/output_parser.py:311
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/output_parser.py:352
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/llm_operator.py:507
msgid "The model output of upstream."
msgstr "상위 모델의 출력입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/output_parser.py:59
msgid "The model output after parsing."
msgstr "파싱 후의 모델 출력입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/output_parser.py:301
msgid "SQL Output Parser"
msgstr "SQL 출력 파서"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/output_parser.py:304
msgid "Parse the SQL output of an LLM call."
msgstr "LLM 호출의 SQL 출력을 파싱합니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/output_parser.py:316
msgid "Dict SQL Output"
msgstr "사전형 SQL 출력"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/output_parser.py:319
msgid "The dict output after parsing."
msgstr "파싱 후의 사전형 출력입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/output_parser.py:340
msgid "SQL List Output Parser"
msgstr "SQL 목록 출력 파서"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/output_parser.py:344
msgid "Parse the SQL list output of an LLM call, mostly used for dashboard."
msgstr "LLM 호출의 SQL 목록 출력을 파싱합니다. 대부분 대시보드에 사용됩니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/output_parser.py:357
msgid "List SQL Output"
msgstr "목록형 SQL 출력"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/output_parser.py:361
msgid "The list output after parsing."
msgstr "파싱 후 목록 출력입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/storage.py:391
msgid "Memory Storage"
msgstr "메모리 저장소"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/storage.py:394
msgid "Save your data in memory."
msgstr "데이터를 메모리에 저장합니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/storage.py:397
msgid "Serializer"
msgstr "직렬화기"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/storage.py:403
msgid ""
"The serializer for serializing the data. If not set, the default JSON "
"serializer will be used."
msgstr ""
"데이터를 직렬화하는 직렬화기입니다. 설정하지 않으면 기본 JSON 직렬화기가 사용됩니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/parameter.py:23
msgid "The name of the model."
msgstr "모델의 이름입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/parameter.py:31
msgid ""
"The provider of the model. If model is deployed in local, this is the "
"inference type. If model is deployed in third-party service, this is "
"platform name('proxy/<platform>')"
msgstr ""
"모델의 제공자입니다. 모델이 로컬에 배포된 경우 이는 추론 유형입니다. 모델이 제3자 서비스에 배포된 경우 이는 플랫폼 이름('proxy/<플랫폼>')입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/parameter.py:47
msgid "Show verbose output."
msgstr "자세한 출력을 표시합니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/parameter.py:50
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/parameter.py:145
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/parameter.py:163
msgid "Model concurrency limit"
msgstr "모델 동시성 제한"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/parameter.py:83
msgid ""
"The real model name to pass to the provider, default is None. If backend is "
"None, use name as the real model name."
msgstr ""
"제공자에게 전달할 실제 모델 이름입니다. 기본값은 None입니다. 백엔드가 None인 "
"경우 이름을 실제 모델 이름으로 사용합니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/parameter.py:93
msgid ""
"Prompt template. If None, the prompt template is automatically determined "
"from model. Just for local deployment."
msgstr ""
"프롬프트 템플릿입니다. None인 경우 프롬프트 템플릿은 모델에서 자동으로 결정됩니다. 로컬 배포 전용입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/parameter.py:102
msgid ""
"The context length of the model. If None, it is automatically determined "
"from model."
msgstr "모델의 컨텍스트 길이입니다. None인 경우 모델에서 자동으로 결정됩니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/parameter.py:201
msgid ""
"Whether to load the model in 8 bits(LLM.int8() algorithm), default is False."
msgstr ""
"모델을 8비트(LLM.int8() 알고리즘)로 로드할지 여부입니다. 기본값은 False입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/parameter.py:209
msgid "Whether to load the model in 4 bits, default is False."
msgstr "모델을 4비트로 로드할지 여부입니다. 기본값은 False입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/parameter.py:262
msgid "Whether to load the model in 8 bits(LLM.int8() algorithm)."
msgstr "모델을 8비트(LLM.int8() 알고리즘)로 로드할지 여부입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/parameter.py:270
msgid ""
"8-bit models can offload weights between the CPU and GPU to support fitting "
"very large models into memory. The weights dispatched to the CPU are "
"actually stored in float32, and aren’t converted to 8-bit. "
msgstr ""
"8비트 모델은 CPU와 GPU 간에 가중치를 오프로드하여 매우 큰 모델을 메모리에 적합하게 할 수 있습니다. CPU로 전달된 가중치는 실제로 float32 형식으로 저장되며 8비트로 변환되지 않습니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/parameter.py:280
msgid ""
"An “outlier” is a hidden state value greater than a certain threshold, and "
"these values are computed in fp16. While the values are usually normally "
"distributed ([-3.5, 3.5]), this distribution can be very different for large "
"models ([-60, 6] or [6, 60]). 8-bit quantization works well for values ~5, "
"but beyond that, there is a significant performance penalty. A good default "
"threshold value is 6, but a lower threshold may be needed for more unstable "
"models (small models or finetuning)."
msgstr ""
"“이상치”는 특정 임계값보다 큰 은닉 상태 값이며, 이러한 값은 fp16으로 계산됩니다. 일반적으로 값은 정규 분포([-3.5, 3.5])를 따르지만, 대형 모델의 경우 이 분포는 매우 다를 수 있습니다([-60, 6] 또는 [6, 60]). 8비트 양자화는 ~5의 값에 대해 잘 작동하지만, 그 이상의 값에서는 상당한 성능 저하가 발생합니다. 좋은 기본 임계값은 6이지만, 더 불안정한 모델(작은 모델 또는 미세 조정)의 경우 더 낮은 임계값이 필요할 수 있습니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/parameter.py:295
msgid ""
"An explicit list of the modules that we do not want to convert in 8-bit. "
"This is useful for models such as Jukebox that has several heads in "
"different places and not necessarily at the last position. For example for "
"`CausalLM` models, the last `lm_head` is kept in its original `dtype`"
msgstr ""
"8비트로 변환하지 않을 모듈의 명시적인 목록입니다. 이는 여러 개의 헤드가 다양한 위치에 있고 반드시 마지막 위치에 있지 않은 Jukebox와 같은 모델에 유용합니다. 예를 들어 `CausalLM` 모델의 경우 마지막 `lm_head`는 원래의 `dtype`으로 유지됩니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/parameter.py:328
msgid "Whether to load the model in 4 bits."
msgstr "모델을 4비트로 로드할지 여부입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/parameter.py:336
msgid ""
"To speedup computation, you can change the data type from float32 (the "
"default value) to bfloat16"
msgstr ""
"계산 속도를 높이려면 데이터 유형을 기본값인 float32에서 bfloat16으로 변경할 수 있습니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/parameter.py:351
msgid ""
"Quantization datatypes, `fp4` (four bit float) and `nf4` (normal four bit "
"float), only valid when load_4bit=True"
msgstr ""
"양자화 데이터 유형인 `fp4`(4비트 부동 소수점) 및 `nf4`(일반 4비트 부동 소수점)은 load_4bit=True일 때만 유효합니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/parameter.py:360
msgid ""
"Nested quantization is a technique that can save additional memory at no "
"additional performance cost. This feature performs a second quantization of "
"the already quantized weights to save an additional 0.4 bits/parameter. "
msgstr ""
"중첩 양자화는 추가 성능 비용 없이 추가 메모리를 절약할 수 있는 기술입니다. "
"이 기능은 이미 양자화된 가중치에 대해 두 번째 양자화를 수행하여 매개변수당 추"
"가로 0.4비트를 절약합니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/parameter.py:403
msgid "The host IP address to bind to."
msgstr "바인딩할 호스트 IP 주소입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/parameter.py:406
msgid "The port number to bind to."
msgstr "바인딩할 포트 번호입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/parameter.py:409
msgid "Run the server as a daemon."
msgstr "서버를 데몬으로 실행합니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/parameter.py:414
msgid "Logging configuration"
msgstr "로깅 구성"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/parameter.py:420
msgid "Tracer configuration"
msgstr "트레이서 구성"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/llm_operator.py:53
msgid "Build Model Request"
msgstr "모델 요청 생성"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/llm_operator.py:56
msgid "Build the model request from the http request body."
msgstr "HTTP 요청 본문에서 모델 요청을 생성합니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/llm_operator.py:59
msgid "Default Model Name"
msgstr "기본 모델 이름"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/llm_operator.py:64
msgid "The model name of the model request."
msgstr "모델 요청의 모델 이름입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/llm_operator.py:67
msgid "Temperature"
msgstr "온도"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/llm_operator.py:72
msgid "The temperature of the model request."
msgstr "모델 요청의 온도입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/llm_operator.py:79
msgid "Max New Tokens"
msgstr "최대 새 토큰 수"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/llm_operator.py:84
msgid "The max new tokens of the model request."
msgstr "모델 요청의 최대 새 토큰 수입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/llm_operator.py:87
msgid "Context Length"
msgstr "컨텍스트 길이"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/llm_operator.py:92
msgid "The context length of the model request."
msgstr "모델 요청의 컨텍스트 길이입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/llm_operator.py:100
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/llm_operator.py:373
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/llm_operator.py:459
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/llm_operator.py:552
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/llm_operator.py:560
msgid "The input value of the operator."
msgstr "연산자의 입력 값입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/llm_operator.py:108
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/llm_operator.py:226
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/llm_operator.py:467
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/llm_operator.py:612
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/llm_operator.py:657
msgid "The output value of the operator."
msgstr "연산자의 출력 값입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/llm_operator.py:201
msgid "Merge Model Request Messages"
msgstr "모델 요청 메시지 병합"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/llm_operator.py:204
msgid "Merge the model request from the input value."
msgstr "입력 값에서 모델 요청을 병합합니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/llm_operator.py:211
msgid "The model request of upstream."
msgstr "상위 모델의 요청입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/llm_operator.py:214
msgid "Model messages"
msgstr "모델 메시지"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/llm_operator.py:217
msgid "The model messages of upstream."
msgstr "상위 모델의 메시지입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/llm_operator.py:362
msgid "LLM Branch Operator"
msgstr "LLM 분기 연산자"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/llm_operator.py:366
msgid "Branch the workflow based on the stream flag of the request."
msgstr "요청의 스트림 플래그에 따라 워크플로를 분기합니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/llm_operator.py:378
msgid "Streaming Model Request"
msgstr "스트리밍 모델 요청"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/llm_operator.py:381
msgid "The streaming request, to streaming Operator."
msgstr "스트리밍 요청은 스트리밍 연산자로 전달됩니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/llm_operator.py:384
msgid "Non-Streaming Model Request"
msgstr "비스트리밍 모델 요청"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/llm_operator.py:387
msgid "The non-streaming request, to non-streaming Operator."
msgstr "비스트리밍 요청은 비스트리밍 연산자로 전달됩니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/llm_operator.py:449
msgid "Map Model Output to Common Response Body"
msgstr "모델 출력을 공통 응답 본문으로 매핑합니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/llm_operator.py:452
msgid "Map the model output to the common response body."
msgstr "모델 출력을 공통 응답 본문으로 매핑합니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/llm_operator.py:464
msgid "Common Response Body"
msgstr "공통 응답 본문"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/llm_operator.py:495
msgid "Common Streaming Output Operator"
msgstr "공통 스트리밍 출력 연산자"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/llm_operator.py:499
msgid "The common streaming LLM operator, for chat flow."
msgstr "채팅 흐름을 위한 공통 스트리밍 LLM 연산자입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/llm_operator.py:503
msgid "Upstream Model Output"
msgstr "상위 모델 출력"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/llm_operator.py:517
msgid "The model output after transform to common stream format"
msgstr "공통 스트림 형식으로 변환된 후의 모델 출력"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/llm_operator.py:542
msgid "Map String to ModelOutput"
msgstr "문자열을 모델 출력으로 매핑합니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/llm_operator.py:545
msgid "Map String to ModelOutput."
msgstr "문자열을 모델 출력으로 매핑합니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/llm_operator.py:549
msgid "String"
msgstr "문자열"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/llm_operator.py:585
msgid "LLM Branch Join Operator"
msgstr "LLM 분기 결합 연산자"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/llm_operator.py:589
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/llm_operator.py:634
msgid "Just keep the first non-empty output."
msgstr "첫 번째 비어 있지 않은 출력만 유지하세요."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/llm_operator.py:593
msgid "Streaming Model Output"
msgstr "스트리밍 모델 출력"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/llm_operator.py:597
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/llm_operator.py:642
msgid "The streaming output."
msgstr "스트리밍 출력입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/llm_operator.py:600
msgid "Non-Streaming Model Output"
msgstr "비스트리밍 모델 출력"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/llm_operator.py:603
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/llm_operator.py:648
msgid "The non-streaming output."
msgstr "비스트리밍 출력입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/llm_operator.py:630
msgid "String Branch Join Operator"
msgstr "문자열 분기 결합 연산자"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/llm_operator.py:638
msgid "Streaming String Output"
msgstr "스트리밍 문자열 출력"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/llm_operator.py:645
msgid "Non-Streaming String Output"
msgstr "비스트리밍 문자열 출력"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/llm_operator.py:653
msgid "String Output"
msgstr "문자열 출력"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/message_operator.py:124
msgid "Chat History Load Operator"
msgstr "채팅 기록 로드 연산자"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/message_operator.py:127
msgid "The operator to load chat history from storage."
msgstr "저장소에서 채팅 기록을 로드하는 연산자입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/message_operator.py:136
msgid ""
"The conversation storage, store the conversation items(Not include message "
"items). If None, we will use InMemoryStorage."
msgstr ""
"대화 저장소로, 대화 항목(메시지 항목은 제외)을 저장합니다. None인 경우 "
"InMemoryStorage를 사용합니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/message_operator.py:147
msgid ""
"The message storage, store the messages of one conversation. If None, we "
"will use InMemoryStorage."
msgstr ""
"메시지 저장소로, 한 대화의 메시지를 저장합니다. None인 경우 InMemoryStorage"
"를 사용합니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/message_operator.py:157
msgid "The model request."
msgstr "모델 요청입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/message_operator.py:162
msgid "Stored Messages"
msgstr "저장된 메시지"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/message_operator.py:165
msgid "The messages stored in the storage."
msgstr "저장소에 저장된 메시지입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/prompt_operator.py:37
msgid "Common Chat Prompt Template"
msgstr "일반 채팅 프롬프트 템플릿"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/prompt_operator.py:40
msgid "The operator to build the prompt with static prompt."
msgstr "정적 프롬프트로 프롬프트를 구성하는 연산자입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/prompt_operator.py:44
msgid "System Message"
msgstr "시스템 메시지"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/prompt_operator.py:49
msgid "The system message."
msgstr "시스템 메시지입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/prompt_operator.py:53
msgid "Message placeholder"
msgstr "메시지 자리 표시자"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/prompt_operator.py:58
msgid "The chat history message placeholder."
msgstr "채팅 기록 메시지 자리 표시자입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/prompt_operator.py:61
msgid "Human Message"
msgstr "사용자 메시지"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/prompt_operator.py:67
msgid "The human message."
msgstr "사용자 메시지입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/prompt_operator.py:257
msgid "Prompt Builder Operator"
msgstr "프롬프트 빌더 연산자"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/prompt_operator.py:259
msgid "Build messages from prompt template."
msgstr "프롬프트 템플릿으로 메시지를 구성합니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/prompt_operator.py:263
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/prompt_operator.py:350
msgid "Chat Prompt Template"
msgstr "채팅 프롬프트 템플릿"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/prompt_operator.py:266
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/prompt_operator.py:353
msgid "The chat prompt template."
msgstr "채팅 프롬프트 템플릿입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/prompt_operator.py:271
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/prompt_operator.py:381
msgid "Prompt Input Dict"
msgstr "프롬프트 입력 딕셔너리"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/prompt_operator.py:274
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/prompt_operator.py:384
msgid "The prompt dict."
msgstr "프롬프트 딕셔너리입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/prompt_operator.py:279
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/prompt_operator.py:389
msgid "Formatted Messages"
msgstr "형식이 지정된 메시지"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/prompt_operator.py:283
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/prompt_operator.py:393
msgid "The formatted messages."
msgstr "형식이 지정된 메시지입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/prompt_operator.py:343
msgid "History Prompt Builder Operator"
msgstr "히스토리 프롬프트 빌더 연산자"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/prompt_operator.py:345
msgid "Build messages from prompt template and chat history."
msgstr "프롬프트 템플릿과 채팅 기록으로 메시지를 생성합니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/prompt_operator.py:361
msgid "The key of history in prompt dict."
msgstr "프롬프트 딕셔너리에서 히스토리의 키입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/prompt_operator.py:364
msgid "String History"
msgstr "문자열 히스토리"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/prompt_operator.py:369
msgid "Whether to convert the history to string."
msgstr "히스토리를 문자열로 변환할지 여부입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/prompt_operator.py:374
msgid "History"
msgstr "히스토리"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/operators/prompt_operator.py:378
msgid "The history."
msgstr "히스토리입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/llm.py:137
msgid "The media data"
msgstr "미디어 데이터입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/core/interface/llm.py:237
msgid "The media object"
msgstr "미디어 객체입니다."